export const n4Lesson10 = [
  {
    id: 1,
    question: "私は毎朝公園（　）散歩します。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>毎朝<rt>まいあさ</rt></ruby> <ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby>（　）<ruby>散歩<rt>さんぽ</rt></ruby>します。",
    choices: ["を", "で", "に", "が"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 2,
    question: "母は料理（　）上手です。",
    furigana: "<ruby>母<rt>はは</rt></ruby>は <ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>（　）<ruby>上手<rt>じょうず</rt></ruby>です。",
    choices: ["に", "を", "が", "で"],
    answer: 2
  },
  {
    id: 3,
    question: "私はバス（　）学校へ通っています。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> バス（　）<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>へ <ruby>通<rt>かよ</rt></ruby>っています。",
    choices: ["で", "を", "に", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 4,
    question: "昨日の夜（　）友だちと電話しました。",
    furigana: "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>の <ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>（　）<ruby>友<rt>とも</rt></ruby>だちと <ruby>電話<rt>でんわ</rt></ruby>しました。",
    choices: ["が", "に", "で", "は"],
    answer: 2
  },
  {
    id: 5,
    question: "私は日本語の歌（　）歌えます。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>の <ruby>歌<rt>うた</rt></ruby>（　）<ruby>歌<rt>うた</rt></ruby>えます。",
    choices: ["を", "が", "に", "で"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 6,
    question: "今日はとても寒い（　）コートを着ました。",
    furigana: "今日<ruby>は<rt>は</rt></ruby> とても <ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>い（　）コートを <ruby>着<rt>き</rt></ruby>ました。",
    choices: ["から", "で", "を", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 7,
    question: "机の横（　）椅子があります。",
    furigana: "<ruby>机<rt>つくえ</rt></ruby>の <ruby>横<rt>よこ</rt></ruby>（　）<ruby>椅子<rt>いす</rt></ruby>が あります。",
    choices: ["に", "で", "を", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 8,
    question: "今日は雨（　）出かけません。",
    furigana: "今日<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>雨<rt>あめ</rt></ruby>（　）<ruby>出<rt>で</rt></ruby>かけません。",
    choices: ["で", "に", "から", "を"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 9,
    question: "私は日本語（　）英語も話せます。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>（　）<ruby>英語<rt>えいご</rt></ruby>も <ruby>話<rt>はな</rt></ruby>せます。",
    choices: ["を", "や", "と", "が"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 10,
    question: "このペンは赤い（　）青いです。",
    furigana: "この ペンは <ruby>赤<rt>あか</rt></ruby>い（　）<ruby>青<rt>あお</rt></ruby>いです。",
    choices: ["が", "で", "に", "し"],
    answer: 3
  }
];
